% Работы автора
@inproceedings{ObolenskyDictumFactum2020,
  doi = {10.32743/dictum-factum.2020.162-171},
  url = {https://doi.org/10.32743/dictum-factum.2020.162-171},
  year = {2020},
  month = nov,
  publisher = {Sibac},
  author = {Denis Obolensky and Victoria Shevchenko},
  title = {Intelligent Educational Ecosystems},
  booktitle = {{DICTUM} - {FACTUM}: from Research to Policy Making},
  keywords={fromauthor}
}

@article{ObolenskyConceptModel2020, 
  author={Оболенский, Д. М. and Шевченко, В. И.},
  title={Концептуальная модель интеллектуальной образовательной экосистемы},
  volume={47},
  url={http://econom-inform-journal.ru/index.php/journal/article/view/17},
  DOI={10.18413/2687-0932-2020-47-2-390-401},
  number={2}, 
  journal={Экономика. Информатика}, 
  year={2020}, 
  month={8}, 
  pages={390-401},
  keywords={fromauthor}
}

@InProceedings{ObolenskyRecommendationSystems2020,
  author    = {Оболенский, Д. М. and Шевченко, В. И.},
  title     = {Обзор современных методов построения рекомендательных систем на основе коллаборативной фильтрации},
  booktitle = {Мир компьютерных технологий : сборник статей Всероссийской научно-технической конференции студентов, аспирантов и молодых ученых, Севастополь, 06–10 апреля 2020 года},
  % editor    = {Мащенко, Е. Н.},
  year      = {2020},
  address = {Севастополь},
  % publisher = {ФГАОУ ВО <<СевГУ>>},
  pages = {97-102},
  keywords={fromauthor}
}

@InProceedings{ObolenskyRecommendationSystems2021,
  author    = {Оболенский, Д. М. and Шевченко, В. И.},
  title     = {Обзор современных методов построения рекомендательных систем -- на основе контента и гибридные системы},
  booktitle = {Мир компьютерных технологий : сборник статей Всероссийской научно-технической конференции студентов, аспирантов и молодых ученых, Севастополь, 05–09 апреля 2021 года},
  % editor    = {Мащенко, Е. Н.},
  year      = {2021},
  address = {Севастополь},
  % publisher = {ФГАОУ ВО <<СевГУ>>},
  pages = {151-156},
  keywords={fromauthor}
}

@article{ObolenskyRelationship2022, 
  title={Взаимосвязь дисциплин и компетенций в интеллектуальной образовательной экосистеме},
  volume={49}, 
  url={http://econom-inform-journal.ru/index.php/journal/article/view/196}, 
  DOI={10.52575/2687-0932-2022-49-2-375-382},
  number={2},
  journal={Экономика. Информатика},
  author={Оболенский, Денис Михайлович and Шевченко, Виктория Игоревна}, 
  year={2022}, 
  month={6}, 
  pages={375-382},
  keywords={fromauthor}
}

@inproceedings{ObolenskyIcest2022,
  doi = {10.15405/epsbs.2022.08.17},
  url = {https://doi.org/10.15405/epsbs.2022.08.17},
  year = {2022},
  month = aug,
  publisher = {European Publisher},
  author = {Yuri A. Skobtsov and Denis M. Obolensky and Victoria I. Shevchenko and Olga V. Chengar},
  title = {Building And Analysing A Skills Graph Using Data From Job Portals},
  booktitle = {Proceedings of the {III} International Conference on Economic and Social Trends for Sustainability of Modern Society {\textendash} ({ICEST}-{III} 2022),  19-21 May,  Krasnoyarsk Science and Technology City Hall,  Krasnoyarsk,  Russian Federation},
  keywords={fromauthor}
}

@article{ObolenskySkillsGraph2023,
  title={Построение и анализ графа компетенций на основе данных вакансий с порталов поиска работы},
  volume={50},
  url={http://econom-inform-journal.ru/index.php/journal/article/view/268},
  DOI={10.52575/2687-0932-2023-50-1-191-202}, 
  number={1}, 
  journal={Экономика. Информатика}, 
  author={Оболенский, Денис Михайлович and Шевченко, Виктория Игоревна},
  year={2023}, 
  month={3}, 
  pages={191-202},
  keywords={fromauthor}
}

% Другие работы
@InProceedings{Babkin,
  author = {Бабкин, А. В. and Корягин, С. И. and Либерман, И. В. and Клачек П. М.},
  title = {Индустрия 5.0: Создание интеллектуальной образовательной экосистемы},
  booktitle = {Экономика и индустрия 5.0 в условиях новой реальности (ИНПРОМ-2022)},
  year = 2022,
  pages = {76--79}
}

@article{Popov_NewTrends,
  author = {Popov, I. E.},
  title = {New trends in distant education abroad: approaches for economic specialties},
  journal = {Pedagogicheskii zhurnal [Pedagogical Journal]},
  volume = {11},
  number = {3A},
  pages = {158--165},
  year = {2021},
  doi = {10.34670/AR.2021.47.60.015}
}

@article{Blohovtsova,
  title={Перспективы развития дистанционного обучения},
  author={Блоховцова, Г. Г. and Маликова, Т. Л. and Симоненко, А. А.},
  journal={НОВАЯ НАУКА: СТРАТЕГИИ И ВЕКТОРЫ РАЗВИТИЯ},
  volume={118-3},
  pages={89--92},
  year={2016}
}

@book{Polat,
  title={Педагогические технологии дистанционного обучения},
  author={Полат, Е.С. and Моисеева, М.В. and Петров, А.Е.},
  editor={Полат, Е.С.},
  year={2012},
  publisher={Академия},
  address={Москва},
  pages={392}
}

@inproceedings{DistEdu2021Donetsk,
  title = {Организация образовательного процесса по дополнительным профессиональным программам в период дистанционного обучения},
  author = {},
  booktitle = {Пути повышения эффективности управленческой деятельности органов государственной власти в контексте социально-экономического развития территорий: МАТЕРИАЛЫ V МЕЖДУНАРОДНОЙ НАУЧНО-ПРАКТИЧЕСКОЙ КОНФЕРЕНЦИИ, Донецк, 03-04 июня 2021 года},
  year = {2021},
  publisher = {Государственное образовательное учреждение высшего профессионального образования "Донецкая академия управления и государственной службы при Главе Донецкой Народной Республики"},
  pages = {223--229},
  language = {Russian},
  location = {Donetsk},
  note = {EDN RFRJWU},
}

@article{Zenkova,
  author = {Зенькова, И. В.},
  title = {Взаимодействие вузов в образовательном процессе для усиления конкурентоспособности выпускников на рынке труда},
  journal = {Вестник Полоцкого государственного университета. Серия D. Экономические и юридические науки},
  year = {2015},
  volume = {5},
  pages = {30--36}
}

@article{Anoshin,
  author={Anoshin, А. В.},
  title={Организация образовательного процесса с учетом требований регионального рынка труда},
  journal={},
  year={2013},
  number={2},
  pages={11-18}
}

@inproceedings{Grimuta2019,
    author = {Гримута, А.В. and Шевченко, В.И.},
    title = {Обзор программных систем управления обучением, используемымых высшими учебными заведениями},
    booktitle = {Мир компьютерных технологий : сборник статей Всероссийской научно-технической конференции студентов, аспирантов и молодых ученых, Севастополь, 02–05 апреля 2019 года},
    editor = {Мащенко, Е.Н.},
    year = {2019},
    address = {Севастополь},
    publisher = {Федеральное государственное автономное образовательное учреждение высшего образования "Севастопольский государственный университет"},
    pages = {224-229},
}

@article{KozlovaAtEl2017,
  title={Проектирование функциональных возможностей курса системы дистанционного обучения высших школ с учетом индивидуальной траектории обучающихся},
  author={Козлова, Е.С. and Черкасов, А.М. and Макашова, В.Н. and Давлеткиреева, Л.З.},
  journal={International Journal of Open Information Technologies},
  volume={5},
  number={4},
  pages={78--84},
  year={2017}
}

@inproceedings{MaschenkoEtAl2017,
  title={Современные информационные технологии в дистанционном образовании},
  author={Мащенко, Е. Н. and Шевченко, В. И. and Ченгарь, О. В.},
  booktitle={Информационные технологии и информационная безопасность в науке, технике и образовании "ИНФОТЕХ - 2017"},
  year={2017},
  organization={Севастопольский государственный университет, Институт «Информационные технологии и управление в технических системах»},
  address = {Севастополь},
  publisher={Федеральное государственное автономное образовательное учреждение высшего образования "Севастопольский государственный университет"},
  pages={116--119}
}

@online{FederalLawOfStudy,
  title = {Федеральный закон от 29.12.2012 № 273-ФЗ «Об образовании в Российской Федерации},
  year = 2012,
  url = {https://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_140174/},
  urldate = {2023-05-07}
}

@article{KozlovaEtAl2017,
  author = {Козлова, Е. С. and Черкасов, А. М. and Макашова, В. Н. and Давлеткиреева, Л. З.},
  title = {Проектирование функциональных возможностей курса системы дистанционного обучения высших школ с учетом индивидуальной траектории обучающихся},
  journal = {International Journal of Open Information Technologies},
  year = {2017},
  volume = {4},
  pages = {78--84}
}

@article{Lyubchenko2011,
  author = {Любченко, В. В. and Шинкарюк, О. С.},
  title = {Метод будування навчальної траєкторії в умовах мобільного навчання},
  journal = {Вісник Національного технічного університету «Харківський полiтехнiчний інститут»: збірник наукових праць. Тематичний випуск: Інформатика i моделювання},
  year = {2011},
  volume = {17},
  pages = {81--85}
}

@article{Hsu2008,
  doi = {10.1016/j.eswa.2006.10.004},
  url = {https://doi.org/10.1016/j.eswa.2006.10.004},
  year = {2008},
  month = jan,
  publisher = {Elsevier {BV}},
  volume = {34},
  number = {1},
  pages = {683--688},
  author = {Mei-Hua Hsu},
  title = {A personalized English learning recommender system for {ESL} students},
  journal = {Expert Systems with Applications}
}

@article{ChenDuh2008,
  doi = {10.1016/j.eswa.2007.03.010},
  url = {https://doi.org/10.1016/j.eswa.2007.03.010},
  year = {2008},
  month = may,
  publisher = {Elsevier {BV}},
  volume = {34},
  number = {4},
  pages = {2298--2315},
  author = {C CHEN and L DUH},
  title = {Personalized web-based tutoring system based on fuzzy item response theory},
  journal = {Expert Systems with Applications}
}

@article{KravetsEtAl2012,
  author = {Кравец, О. Я. and Заславская, О. Ю.},
  title = {Компетентностная парадигма построения индивидуальной образовательной траектории на основе обратной связи в системе управления обучением},
  journal = {Новый университет. Серия: Актуальные проблемы гуманитарных и общественных наук},
  year = {2012},
  volume = {2(11)},
  pages = {3--11}
}

@article{Chen2008,
  doi = {10.1016/j.compedu.2007.08.004},
  url = {https://doi.org/10.1016/j.compedu.2007.08.004},
  year = {2008},
  month = sep,
  publisher = {Elsevier {BV}},
  volume = {51},
  number = {2},
  pages = {787--814},
  author = {Chih-Ming Chen},
  title = {Intelligent web-based learning system with personalized learning path guidance},
  journal = {Computers {\&}amp$\mathsemicolon$ Education}
}

@article{AfanasievVoit2013,
  author = {Афанасьев, А. Н. and Войт, Н. Н.},
  title = {Прогнозирование индивидуальной траектории обучения на основе модели обучаемого с нечёткими характеристиками в автоматизированных системах обучения},
  journal = {Вестник Ульяновского государственного технического университета},
  year = {2013},
  volume = {4(64)},
  pages = {58--61}
}

@article{Soldatkin2013,
  author = {Солдаткин, Е. В.},
  title = {Алгоритм формирования учебной программы на основе композиции нечетких множеств},
  journal = {Cloud of science},
  year = {2013},
  volume = {3}
}

@article{SerebrovskyEtAl2013,
  author = {Серебровский, В. В. and Ткаченко, А. В. and Ткаченко, А. И.},
  title = {Инновационные технологии в образовании: обучение по индивидуальной траектории},
  journal = {Известия Юго-Западного государственного университета},
  year = {2013},
  volume = {1(46)},
  pages = {26--31}
}

@article{Lin2013,
  doi = {10.1016/j.compedu.2013.05.009},
  url = {https://doi.org/10.1016/j.compedu.2013.05.009},
  year = {2013},
  month = oct,
  publisher = {Elsevier {BV}},
  volume = {68},
  pages = {199--210},
  author = {Chun Fu Lin and Yu-chu Yeh and Yu Hsin Hung and Ray I Chang},
  title = {Data mining for providing a personalized learning path in creativity: An application of decision trees},
  journal = {Computers {\&}amp$\mathsemicolon$ Education}
}

@Thesis{Glushenko2009, 
  author = {Глущенко, А. А.}, 
  title = {Разработка метода адаптивного управления обучением по индивидуальной образовательной траектории},
  media = {text},
  type = {phdthesis},
  major = {техн. наук},
  location = {Москва},
  date = {2009},
  language = {russian}
} 

@article{MitselChernyaeva2015,
  author = {Мицель, А. А. and Черняева, Н. В.},
  title = {Динамическая модель управления индивидуальной траекторией обучения студента},
  journal = {Вестник Воронежского государственного университета инженерных технологий},
  year = {2015},
  volume = {2(64)},
  pages = {77--81}
}

@article{Gamukin2019,
  author = {Гамукин, В. В.},
  title = {Индивидуальные образовательные маршруты в вузе},
  journal = {Инженерное образование},
  year = {2019},
  volume = {25},
  pages = {27--36}
}

@article{KayshevEtAl2018,
  author = {Каяшев, М. В. and Макаров, Д. Ю. and Марченко, А. А.},
  title = {Образовательная аналитика и адаптивное обучение с использованием модели студента в интеллектуальных обучающих системах},
  journal = {Электронные библиотеки},
  year = {2018},
  volume = {21},
  pages = {181--192}
}

@online{Korbut2020,
  title = {Korbut D. Recommendation Systems Algorithms},
  year = 2020,
  url = {https://blog.statsbot.co/recommendation-system-algorithms-ba67f39ac9a3},
  urldate = {2020-03-21}
}

@online{MachineLearningMasteryPart12020,
  title = {Machine Learning for Recommender systems --– Part 1},
  year = 2020,
  url = {https://medium.com/recombee-blog/machine-learning-for-recommender-systems-part-1-algorithms-evaluation-and-cold-start-6f696683d0ed},
  urldate = {2020-03-22}
}

@article{Varzaneh2018,
  doi = {10.28991/esj-2018-01133},
  url = {https://doi.org/10.28991/esj-2018-01133},
  year = {2018},
  month = may,
  publisher = {Ital Publication},
  volume = {2},
  number = {2},
  author = {Hossein Hatami Varzaneh and Behzad Soleimani Neysiani and Hassan Ziafat and Nasim Soltani},
  title = {Recommendation Systems Based on Association Rule Mining for a Target Object by Evolutionary Algorithms},
  journal = {Emerging Science Journal}
}

@article{Gunawardana2009,
  author  = {Asela Gunawardana and Guy Shani},
  title   = {A Survey of Accuracy Evaluation Metrics of Recommendation Tasks},
  journal = {Journal of Machine Learning Research},
  year    = {2009},
  volume  = {10},
  number  = {100},
  pages   = {2935--2962},
  url     = {http://jmlr.org/papers/v10/gunawardana09a.html}
}

@incollection{Lops2010,
  doi = {10.1007/978-0-387-85820-3_3},
  url = {https://doi.org/10.1007/978-0-387-85820-3_3},
  year = {2010},
  month = oct,
  publisher = {Springer {US}},
  pages = {73--105},
  author = {Pasquale Lops and Marco de Gemmis and Giovanni Semeraro},
  title = {Content-based Recommender Systems: State of the Art and Trends},
  booktitle = {Recommender Systems Handbook}
}

@inproceedings{Claypool1999,
  title={Combining Content-Based and Collaborative Filters in an Online Newspaper},
  author={Mark Claypool and Anuja Gokhale and Tim Miranda and Paul Murnikov and Dmitry Netes and Matthew M. Sartin},
  booktitle={Annual International ACM SIGIR Conference on Research and Development in Information Retrieval},
  year={1999}
}

@article{Pazzani1999,
  doi = {10.1023/a:1006544522159},
  url = {https://doi.org/10.1023/a:1006544522159},
  year = {1999},
  publisher = {Springer Science and Business Media {LLC}},
  volume = {13},
  number = {5/6},
  pages = {393--408},
  author = {Michael J. Pazzani},
  journal = {Artificial Intelligence Review}
}

@incollection{Phuong2008,
  doi = {10.1007/978-3-540-89197-0_80},
  url = {https://doi.org/10.1007/978-3-540-89197-0_80},
  year = {2008},
  publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
  pages = {859--869},
  author = {Nguyen Duy Phuong and Le Quang Thang and Tu Minh Phuong},
  title = {A Graph-Based Method for Combining Collaborative and Content-Based Filtering},
  booktitle = {{PRICAI} 2008: Trends in Artificial Intelligence}
}

@article{AlHadi2017,
  author = {Al-Hadi, Ismail and Sharef, Nurfadhlina and Sulaiman, Md},
  year = {2017},
  month = {10},
  pages = {},
  title = {Review of the temporal recommendation system with matrix factorization},
  volume = {13},
  journal = {International journal of innovative computing, information and control: IJICIC}
}

@article{Nzekon2019,
  doi = {10.18713/JIMIS-300519-5-2},
  url = {https://jimis.episciences.org/5553},
  author = {NZEKON NZEKO'O,  Armel Jacques and TCHUENTE,  Maurice and LATAPY,  Matthieu},
  keywords = {Top-N Recommendation,  Graph,  Collaborative Filtering,  Content,  Temporal information,  Trust,  PageRank,  Link streams},
  language = {fr},
  title = {A general graph-based framework for top-N recommendation using content,  temporal and trust information},
  publisher = {Journal of Interdisciplinary Methodologies and Issues in Science - JIMIS-CNRS-Episciences-ESPACE-Agorantic},
  year = {2019}
}